人與人相處最大問題其實係咪存有妒忌之心？

幾乎唔會有任何一個人唔會妒忌人，但係妒忌並唔代表一定會做出害人行為，純粹係一個「心理突然唔平衡」既一種概念

一個例子就係，你見到你個fd好自律而自己好懶，頓時你既心理就會有種唔平衡既表現出黎，可能係潛意識你自己都唔會知，於是接落去既相處，你不以為意就會開始去搵一d地方你勁過你個fd既位，或者你做到佢做唔到既位，響佢面前將依樣嘢放大黎講，例如話，屌～咁矮幾自律都無撚用啦，屌～無女幾自律都無撚用啦～之類既說詞，從而令到自己心入面平衡返。其實目的係講俾自己聽，好似係一種大腦既自我心態調整系統對自己既一種互補黎，好多時你做左依d行為你自己分分鐘都無發覺到。

快D睇醫生,你己經好嚴重了.

生存慾望, 怕人哋叻過自己好過自己會受威脅
或者過份自卑
又或者有unresolved trauma 令心理病態/扭曲

係你係咁啫

最大問題 係 所有人都自私
此po已完

你既生存已經係一件自私既事

係猜忌，唔係妒忌

經常都會有類似諗法,但唔會「響佢面前將依樣嘢放大黎講」，想搞大件事咩

有時係心理唔平衡，就會響普通傾談既時候，不自然就會搵位入，例如：er，係ler，其實無頭髮真係無咩所謂。點解你咁自覺但你都係咁肥/咁矮哈哈
目的就係想營造一個意識形態，好似我地呢堆人其實都係一樣唔自律㗎，「我地係一樣㗎咋」，間接去剝削其他人努力既成果，雖然現實佢做既嘢唔會改變到人地，但係最大目的佢就係做俾自己睇

人與人相處最大問題其實係咪存有妒忌之心？太在乎人地點諗

你都幾仆街

其實成年人好易睇得出你心理唔平衡，可能你個fd都知，係睇幾時攤牌

點解係有問題，要睇醫生？

BTW 妒忌唔會令你得到嗰樣嘢
咁點解唔努力啲？
妒忌人哋自律 - 你自律啲囉
妒忌大哋有錢 - 努力啲搵錢囉，諗下點解人哋成功，學下人哋囉
諗下點解人哋得你唔得囉

唔覺 係你先係咁

客觀事實係一樣,但個出發點唔同可以令你理解事情的方式好唔同.
同一件客事情的發生,會因為每人的價值觀,出發角度不同而感受結論不同.

佢講呢D比較係:每個人都各有長短,可以比較但不要用抱有輸贏的心.只係接受客觀的事實便可.

例如:
你可能計數差D,佢計數叻D.咁人地拿冠軍,你冇獎拿好正常
你晝畫好叻,但你唔可以硬拉住人地同你去參加個晝畫比賽”証明”自己呢方面叻返過佢.
咁你可能最後得心應手的晝畫比賽,只係拿到亞軍,唔通你又Endless loop咁..拉個晝畫冠軍,去同你參加單車比賽…

呢個係點解好似好簡單咁話比賽要enjoy個過程而唔係只係為左競爭比較.因為冠軍真係得一個

你可能覺得樣樣都冇人咁叻….
但世界上得一個晝畫比賽亞軍,又識少少單車同計數唔叻的你. So what?!

佢個case:
"屌～咁矮幾自律都無撚用啦，屌～無女幾自律都無撚用啦～"佢將佢條女變成左佢一個叻過人的"長處"...有一日分左手..佢會覺得自己無左呢個長處=>灰到想死

佢可以接受自己,欣賞自己..但同時都要識專重別人.
人地矮過你,自律,暫時冇女都唔係問題. so what?

我諗你放錯重點，問題之本唔係樓主覺得人地有問題

而係佢係指搵 d 野自己叻過人地既去搵優越感，即係點都要係叻過他人
我好理解個心態，如果同條女散左唔會灰，只會有兩個情況
一，用第二 d 野去比較，贏人地
二，我都曾經擁有過，點都贏

有時未必想要贏，純粹想拉返你個fd落同你同一個level度，講d嘢暗示俾佢聽，意思要暗示屌你咁自律又點？咪撚自律啦，同你企埋一齊顯得我自己又懶又廢，我好唔gur，等我講一講你d缺點，等你灰，咁就唔會再自律，等你覺得自律原來都係無撚用

咁樣做一黎，自己講俾自己聽，個心好過d，心理平衡d，二黎想打擊你個fd，等佢唔好再自律啦返返黎同我同一個程度算啦一齊圍爐咪算lor。

係你個人自卑得滯
要同對方比較去令自己個心舒服啲

無錯，其中一個出發點來自於自卑，只要有自卑心，就一定存在妒忌，而妒忌係令你進步既其中一個要素

正想講
自卑先會睇到人哋好過自己
有自信根本唔CARE人哋，做自己就夠

人同人相處最大問題係自私

好明樓主ego太高自信太低就會咁 我都學習緊